@inproceedings{Rebourg-Lalain-Ghio-Fredouille-Fakhry-Woisard:JEP-TALN:2024,
    author = "Rebourg, Marie and Lalain, Muriel and Ghio, Alain and Fredouille, Corinne and Fakhry, Nicolas and Woisard, Virginie",
    title = "Pertinence des pseudo-mots dans l'\'evaluation de l'intelligibilit\'e : Effet du nombre ou du caract\`ere non lexical ?",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "132-141",
    note = "",
    abstract = "La perte d'intelligibilit\'e constitue une plainte r\'ecurrente des patients trait\'es pour un cancer de la cavit\'e buccale ou de l'oropharynx. La notion d'intelligibilit\'e par son aspect multifactorielle est complexe \`a d\'efinir, mais aussi, par extension, \`a \'evaluer avec pr\'ecision. Les diff\'erents mat\'eriaux utilis\'es dans ces \'evaluations sont connus pour montrer des effets d'apprentissages imputables aux listes d'items courtes et ferm\'ees, pr\'esentes dans les batteries de tests classiques. Dans cette \'etude, nous \'evaluons l'effet d'apprentissage du mat\'eriel linguistique en comparant l'\'evolution des scores d'intelligibilit\'e calcul\'es \`a partir de la transcription de mots et de pseudo-mots, pr\'esent\'es en proportion \'equivalente, soit la r\'ep\'etition de 50 mots vs de 52 pseudo-mots. Nos r\'esultats montrent un effet d'apprentissage des pseudo-mots lorsqu'ils sont r\'ep\'et\'es, dans les m\^emes proportions que celui observ\'e sur les mots. Ainsi, c'est la quantit\'e de pseudo-mots qui permet de neutraliser l'effet d'apprentissage du mat\'eriel linguistique dans une \'evaluation de l'intelligibilit\'e.",
    keywords = "Phon\'etique Clinique,Intelligibilit\'e,Trouble de la Production de la Parole,Cancer VADS",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/2288.pdf"
}
